---
title: 'Como um website pode aumentar a visibilidade do seu negócio?'
date: '2022-06-22'
excerpt: 'Não estar presente na internet atualmente é como ter uma loja na Avenida principal, mas não ter nenhum tipo de identificação ou vitrine na loja: as pessoas dificilmente vão entrar para comprar.'
coverImage: '/images/bg-principal-5.jpg'
ogImage:
  url: '/images/bg-principal-5.jpg'
---





_Não estar presente na internet atualmente é como ter uma loja na Avenida principal, mas não ter nenhum tipo de identificação ou vitrine na loja: as pessoas dificilmente vão entrar para comprar._

Não é mais novidade para ninguém como a internet está presente em nossas vidas.

WhatsApp, Redes sociais, Aplicativos, Websites... Todas essas são ferramentas que fazem parte do dia a dia da maioria das pessoas atualmente, seja para trabalho, entretenimento ou compras.

Nesse sentido, os negócios que não se atualizam e não buscam estar presentes na internet correm risco de ficar para trás em relação aos concorrentes.

### Como funciona essa dinâmica?

Atualmente, quando as pessoas necessitam adquirir algo, quase sempre o primeiro passo é “dar um Google”, pois dessa forma elas verão os resultados mais relevantes para aquela pesquisa.

Se a sua empresa não possui um website que o Google possa encontrar, há uma grande chance de que o seu potencial cliente também não vai encontrar você.

Isso é válido para empresas que vendem online ou apenas localmente: muitas pessoas, quando necessitam de algo e não podem aguardar o prazo de envio, buscam pontos de venda próximos. 

Se o usuário do Google busca, por exemplo, “Loja de suplementos alimentares” + “ (Nome da sua cidade) ”, e o site da sua empresa aparecer nos primeiros resultados, há uma boa chance de aquele potencial cliente entrar em contato com você por telefone, WhatsApp, pelo Chat do seu site ou mesmo já se dirigir ao seu endereço.

Isso, portanto, também é válido para o seu concorrente. Se a concorrência possui um website que atende aos critérios de relevância do Google, ele irá aparecer na sua frente. 

Além de outros pontos, como incluir o seu negócio no Google Meu Negócio (faremos um artigo explicando como fazer isso), estar presente nas redes sociais como Facebook, Instagram, Linkedin, Youtube e Twitter, a melhor oportunidade para captar e manter clientes é possuir um website rápido, com design moderno e com conteúdo relevante para o seu público.

Salve o site da AN Tecnologia nos seus favoritos, e nos acompanhe nas redes sociais para continuar aprendendo sobre websites e tecnologia da informação, e como isso tudo pode te ajudar a melhorar seu negócio.
